NAS

[Оглавление](../../Papers/automl/Оглавление.md)
Общая статья по тому что есть
# intro
Выделяеют некоторые главные компоненты:
- Search Space:
Выбор качественного поля поиска может существенно увеличить эффективность алгоритма, однако есть два замечания.
	- Необходимы некоторые изначальные знания о данных
	- Исключаются не исследованные решения
- Optimization Method:
Как исследовать Search Space. 
- Candidate Evaluation Method
Как сравнивать кандидатов, с различными оптимизациями для ускорения работы

# Search Spaces
## Gloabal Search Space
Поиск параметров для каждого слоя в отдельности
## Micro or Cell-based Search Space
Мотивированно повторением шаблонов в решениях, сделанмыми людьми. Есть скелет из повторяющихся блоков слоёв, называемых Cells. Один из примеров -- [NASNet](../../Papers/automl/NASNet.md). Варианты подобного решения это разбавления серий блоков некоторыми операциями: Пулингом, слоем с другим значением Stride. Обычно подбирают два вида ячеек: regular для обработки и reduction для понижения количества карт признаков.
## Hierarchical Search Spaces
Поиск на основе ячеек может быть более эффективным благодаря возможность использовать знания об области, однако ограничивает пространство поиска. В данной статье
[MnasNet](https://arxiv.org/pdf/1807.11626.pdf "MnasNet: Platform-Aware Neural Architecture Search for Mobile ") Ребята показали, что в задачах где нужна скорость лучше справляются подходы Global Search. В этой статье они предложили иерархический поиск. Архитектура состоит из ячеек, но они не повторяются.
Схожие с иерархичными методами:
 - [HIERARCHICAL REPRESENTATIONS FOR
EFFICIENT ARCHITECTURE SEARCH](https://arxiv.org/pdf/1711.00436.pdf) Используются N уровней дизайнов, так называемые motiffs в виде ациклических графов ![279be8a63e9208169b8d412f7d0012aa.png](../../_resources/0b147dd42d944012b4493b9d55f3f31a.png)
- Использует шаблоны скелетов и ячеек, можно трактовать как частный случай из предыдущей работы с 3-мя уровнявми motiffs [Возможно тут](https://arxiv.org/pdf/1703.00548v2.pdf)
# Optimization Methods
## Evolutionary Algorithms
В статье представленна интерпретация поиска решения на основе генетического алгоритма ![8b44a97bffecd0b621a701074f6a25e9.png](../../_resources/d25966b3004d479d817fcede17433723.png) Основное отличие реализаций заключается в операции crossover (обмен генами) и (мутации) под генами можно понимать слои (тип и параметры). Методы на основе только мутации наиболее популярны среди исследователей по причине того, что не надо следить за происхождением генов. Мутации можно делать с сохранением функциональности, как, например, **network morpishm**, позваоляюще наследовать веса от родителей. Использование пула потомков позволяет параллелить задачу. [Одна из статей от 2020 использующая наработки других](https://link.springer.com/content/pdf/10.1007%2F978-3-030-49186-4_10.pdf)
## Reinforcement Learning
Награда пропорциональна качеству сети, множество действий -- конфигурация сети. Не такая явная возможность для распараллеливания. Один из примеров -- [NASNet](../../Papers/automl/NASNet.md), в первой публикации была RNN которая последовательно генерила архитектуру, на каждом шаге: параметр фильтров, количество фильтров, позможность skip-connections Во второй есть два выбора выходов, выбор операций для них и выбор операции для результата.
Кто-то использовал RL для обучения Bidirectional LSTM (Bi-LSTM) RNN, с двумя возможными действиями в пространстве поиска (расширение или углубления слоя) [v1 ](http://arxiv.org/abs/1707.04873 "H. Cai, T. Chen, W. Zhang, Y. Yu, and J. Wang. Efficient architecture search by network transformation. 32nd AAAI Conference on Artificial Intelligence, AAAI 2018, pages 2787–2794, 7 2018a. URL") [expanded](https://arxiv.org/pdf/1806.02639.pdf "Path-Level Network Transformation for Efficient Architecture Search") Добавили возможность ветвления
Данный подход сравнили с генетическим алгоритом (Evolutionary) в [Regularized Evolution for Image Classifier Architecture Search](https://arxiv.org/abs/1802.01548) Evolutionary более производительнее и быстрее сходятся, но RL обладает меньшим разбросом производительности конечной архитектуры.
## Bayesian Optimization
## One shot
Использует возможность переноса между предметными областями, используется *transfer learning*. Таким образом используется некий гиперграф со всеми возможными архитектурами пространства поиска и отдельные архитектуры, полученные разными методами, при этом веса между различнысм структурами могут быть распределены [Тыц](http://arxiv.org/abs/1802.03268 "H. Pham, M. Y. Guan, B. Zoph, Q. V. Le, and J. Dean. Efficient neural architecture search via parameter sharing. 35th International Conference on Machine Learning, ICML 2018, 9:6522–6531, 2 2018")
![5f94160add1ef1711ea198f4067efe92.png](../../_resources/31bb6e72a2814b90962eb8c57e9f2199.png)
Кто-то побробовал использовать не RL, а случайно генерировать архитектуры и пришёл к выходу, что подход эффективен даже без RL, а с обычным градиентным спуском, пример реализации [DARTS](http://arxiv.org/abs/1806.09055 "H. Liu, K. Simonyan, and Y. Yang. Darts: Differentiable architecture search. 7th International Conference on Learning Representations, ICLR 2019, 6 2018c.") Вместо рассмотрения отдельных путей в гиперграфе все пути используются одновременно, и
каждому пути присваиваются веса. Эти веса путей оптимизируются одновременно с традиционными весами слоев с помощью градиентного спуска. После завершения обучения пути с наименьшими весами обрезаются, чтобы создать окончательную архитектуру. Один из вариантов оптимизации кодирование слоёв по принципу one-hot vector и делать вектор на каждом слое [SNAS](https://arxiv.org/pdf/1812.09926.pdf "SNAS: STOCHASTIC NEURAL ARCHITECTURE SEARCH") это позволило снизить расходы на память, потому что изначально в darts надо хранить все веса пространства поиска, а в SNAS только активные.
## Meta-Learning Hyper-Networks
там что-то не понятное, все архитектуры являются большой сетью
# Candidate Evaluation Methods
Просто учить -- дорого
- Можно учить лишь пару эпох и на основе этого сравнивать (Эмпирически хорошо работает, но некоторые думают, что иногда может быть плохо)
- Переиспользовать веса или использовать гипер сети (Meta-Learning)
- Подбирать архитектуру на немного другом датасете
- Модель, прогнозирующая производительность архитеткуры
# Outro
Далее там идёт ссылка на paper с чеклистом для тех, кто хотел бы посравниваться, а ткже сводная таблица публикаций и подходом

# Ссылки в ней
Обучение с меньшим числом параметров типо
1. H. Pham, M. Y. Guan, B. Zoph, Q. V. Le, and J. Dean. Efficient neural architecture search via parameter sharing. 35th International Conference on Machine Learning, ICML 2018, 9:6522–6531, 2 2018. http://arxiv.org/abs/1802.03268.
2. M. Tan, B. Chen, R. Pang, V. Vasudevan, M. Sandler, A. Howard, and Q. V. Le. Mnasnet: Platform-aware neural architecture search for mobile. In Proceed-
ings of the IEEE Conference on Computer Vision and Pattern Recognition,
pages 2820–2828, 2019. aka MnasNet: Platform-Aware Neural Architecture Search for Mobile https://arxiv.org/pdf/1807.11626.pdf
[Оглавление](../../Papers/automl/Оглавление.md)